%表題   MISC1 (その他の基本処理下位パッケージ)
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/12/17 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/05/07 塩谷雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{misclib}

\section{概要}

雑多な関数・サブルーチンを集めたパッケージ.

\section{サブルーチンのリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt DCLVNM(CV)} & 「電脳ライブラリ」のバージョン名を返す. \\
  {\tt CDBLK(CHR)} & 連続した2個以上の空白を1個の空白で置き換える.
\end{tabular}

\section{関数のリスト}
\begin{tabular}{lp{10cm}}
  {\tt CNS(INS)} & 調べる値が正なら{\tt 'N'}, 負なら{\tt 'S'}を返す.
\end{tabular}

\section{サブルーチンの説明}

\subsection{DCLVNM}
\label{misclib.sub.dclvnm}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    「電脳ライブラリ」のバージョン名を返す.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL DCLVNM(CV)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CV} & {\tt (C*(*))} & バージョン名を返す文字型の引数.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item バージョン名とは, ふつう, ライブラリを収めたファイル
      システムのパス名における末尾部分のことを指す
      (たとえば {\tt /usr/local/src/dcl-5.0} における {\tt dcl-5.0}).
      しかし, 実際にどのような文字列が返されるかはシステムに依存する.
      ただし, 必ず空でない文字列が返される.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{CDBLK}
\label{misclib.sub.cdblk}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    連続した2個以上の空白を1個の空白で置き換える.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL CDBLK(CHR)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CHR} & {\tt (C*(*))} & 操作をほどこす文字列.
        入力パラメータでもあり出力パラメータでもある.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item このルーチンでは先行する空白も除去される.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{関数の説明}

\subsection{CSN}
\label{sublib.sub.cns}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    調べる値が正なら{\tt 'N'}, 負なら{\tt 'S'}を返す
    (1文字の)文字型関数.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CNS(INS)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt INS} & {\tt (I)} & 調べる整数値. \\
      {\tt CNS} & {\tt (C*1)} & {\tt INS}が正なら{\tt 'N'},
        負なら{\tt 'S'}を返す長さ1の文字型関数.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt INS}が0のときは空白文字を返す.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
